\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc} % für deutsche Umlaute
\usepackage[ngerman]{babel} % für neue deutsche Rechtschreibung 
\usepackage[T1]{fontenc}    % für Umlaute im pdf-Dokument



\begin{document}


Hello World, hello \LaTeX

\textbf{Hello World, hello \LaTeX}

\textit{Hello World, hello \LaTeX}

\textbf{Hallo schöne \LaTeX Welt}

Und dann ist da noch das Problem mit den deutschen Umlauten und der neuen Rechtschreibung im Deutschen.


\end{document}
